銀離子消毒 乜黎？

呀媽今日買左支gexxni ag銀離子消毒寶
心諗成份得d離子真係消到毒？
消毒唔係一定要有酒精成份嘅咩
心諗佢又比人呃左
琴日話今日托朋友買左支酒精搓手液比我
搞到我仲咁期待
失望左

這是美國FDA發出的警示：FDA現頒布一項最終判決，規定所有含有銀離子成分或銀鹽的非處方藥品是通常不被認為安全有效的，並且是貼錯標籤的。 美國食品和藥物管理局正在頒布這項最終法規，因為許多含有銀離子成分或銀鹽的非處方藥產品正在銷售用於許多嚴重的疾病狀況，而FDA並不知道有任何實質性的科學證據表明支持給這些疾病狀況使用銀離子成分或銀鹽。

Ref:

唔講銀離子，高溫消毒有冇酒精先？

呃人偽科學嚟

屌 佢仲買左十枝。。。

I mean用係身體上既消毒液之類

好撚on9

銀針測試有冇毒

呢排多左人拍片上網教自製銀離子水消毒 當酒精用

銀離子係有抗菌能力
依加好多研究做緊
但一定唔可以當酒精用

即係抗菌但抗唔到病毒？
上網搵話係破壞細菌表面達至抑菌
咁銀離子水岩依個時勢用？

2枝 thx!

我諗未必得喇
抑菌同殺菌係兩樣野
同埋病毒得唔得就唔知

菌同毒都已經係兩個宇宙...咪癲啦